科大逼主管評70%員工不達標 非教學職系變相減薪兼隨時被炒

科大逼主管評70%員工不達標
非教學職系變相減薪兼隨時被炒

科大今年起改革全體非教學人員的薪酬架構，將一半加薪比重改為按表現派發。

【本報訊】香港科技大學今年起改革全體約1,800名非教學人員的薪酬架構，將他們一半加薪比重改為按表現派發。據悉，校方一直聲稱若表現良好，加薪幅度將優於舊制。但消息人士向《蘋果》稱，科大管理層下令，將可按表現加薪的員工比例限制在三成以內，更向相關部門主管施壓：「如果你唔識做appraisal（評核），我會懷疑你（主管）能力有冇問題」。

記者：周婷 羅智堅

據悉，科大今年初起要求非教學人員轉制，本月底（3月31日）前須簽署轉制信件，受影響員工包括物業設施管理處人員、人力資源部職員等。科大消息人士稱，目前相關部門「氣氛好差」，主管不斷施壓，「潛台詞就係『你唔簽（轉制文件）就冇運行』」。科大表面上容許職員自行選擇轉制，但指明如果不轉，一旦將來職位有變，不論升職或降職，屆時亦會被轉制。

相關新聞：肥雞餐裁110人 資源疑轉移廣州

科大被轟干預工作評核；圖為科大校長史維。

高層照肺警告

據了解，科大2016/17學年起欲向非教學人員「開刀」，這類員工目前按舊制，每年跟隨公務員加薪幅度調薪，新制將與公務員機制脫鈎，由科大自行制訂調薪機制。新制下，加薪幅度將分為兩部份計算。假設科大該學年平均加薪5個百分點，員工基本可獲一半加幅，即2.5個百分點「保證加薪」；至於能否獲得餘下2.5個百分點，則按表現釐定。

科大消息人士解釋，校方在2017/18學年試行新架構，根據大學制訂的五級考績機制，員工表現被評為合乎期望、超越期望及優秀即達標，可獲整份加薪，在上述例子全取餘下2.5個百分點，連同保證加薪，加薪幅度合共5個百分點；被評為需要改善及不滿意則不達標，在上述例子合共只能加薪2.5個百分點，如連續兩次不達標或會被炒。

消息人士續指，試行新架構該年平均七成員工達標，有大學高層事後極為不滿，傳召各部門主管「照肺」，表明不接受達標比例多達七成，要求正式轉制後達標員工比例須控制在三成，有位至副校長級的大學管理層被指向主管施壓時稱：「如果你唔識做appraisal（評核），我會懷疑你（主管）能力有冇問題」。

據悉，若科大下學年正式轉制，各部門收到所有員工的考績表後需要最後校準（calibration），表面上是確保各部組的評分準則公平，實際上是需要把最終員工達標比例，控制在大學高層要求範圍內，即三成以內。

教協：打擊士氣

今次被要求轉制的員工當中，約半數即900人於1997年前入職，享公積金福利。據悉，如選擇不轉制，新學年亦將被迫更改合約條款，科大日後只會按上述「保證加薪」幅度計算公積金供款金額，被員工批評極度不公。

教協會長馮偉華認為，新制勢必嚴重打擊員工士氣，「美其名係睇你表現多勞多得，分分鐘多過以前，但整體獲得增薪獎勵嘅員工就大減，咁一定會影響（員工工作）心情。」

科大發言人確認，今年4月1日起將實施新的非教學人員薪酬架構，新計劃下只有在績效及發展評核中取得「表現持續符合期望」或以上評級者，可全數獲得按表現釐定部份的薪酬調整或額外獎賞。發言人承認，曾於2017/18年度試行新的績效及評核機制，但結果只作參考，否認大學就硬性規定各部門的績效評核的分佈。

上一則
上一則
西環集中營：「先暴力後經濟」難樂觀 (季陶)

下一則
下一則
肥雞餐裁110人 資源疑轉移廣州

肥雞餐裁110人 資源疑轉移廣州

支那人頂上？

罷工啦屌你老母
三大啲人力資源管理咁撚戇鳩
屌你老母作為三大都咁撚樣根本就影衰香港

教蓄？

真係慘，想炒人都唔得